澳洲或阻華為海底電纜項目

【Now新聞台】澳洲對中國在南太平洋的影響力越來越警惕，中國華為旗下一間公司早前與所羅門群島達成協議，協助鋪設海底電纜，但英國《金融時報》報道，澳洲為防中國的滲透，計劃自行負責有關項目，迫使華為打退堂鼓。

南太平洋島國所羅門群島位於澳洲的東北方，長期靠衛星作為基礎通訊，但往往受到氣候影響，訊號經常不穩定。

今年年中，中國科技界龍頭華為旗下的華為海洋網絡公司，與所羅門政府達成一項總值7800萬美元的協議，協助所羅門鋪設首條海底電纜，為島上的用戶提供穩定的互聯網服務。根據合同，整個項目長四千公里，其中國際段由悉尼至所羅門群島首都霍尼亞拉，長約3600公里，預計2019年年中完工。

不過英國《金融時報》報道，有關項目引起澳洲政府的擔憂，報道形容澳洲在南太平洋地區向來扮演領導角色，更視所羅門群島為後花園，所以絕不會讓中國在當地增強影響力。

為了阻止華為的介入，澳洲政府計劃撥款7800萬美元投資有關工程。

所羅門群島的官員向《金融時報》表示，澳洲研究小組近期到訪所羅門群島，對聯合投資鋪設電纜極感興趣。該名官員表示，若所羅門群島政府接納澳洲的建議，與華為的協議就要取消。

有分析指出，澳洲政府近年擔心中國在澳洲的滲透，加上澳洲實施新的國家安全法，迫使政府採取行動，亦有消息指澳洲曾私底下表示，不會給予華為在這個項目的着陸權。現時澳洲政府寧願出資贊助所羅門群島，反映中澳兩國爭奪南太平洋地區及有關主要建設控制權越來越激烈。

華為

五毛狗真係笑大人個口
人地大大間Telstra冇技術？